export const kanjiQAsN4 = [
		{ question: 'わたしは＿姉＿が 二人います。', choices: ['おに', 'あね', 'あに', 'けい'], answer: 'あね' },
		{ question: 'あしたは 土よう日で＿会社＿は 休みです。', choices: ['あいしゃ', 'ごうしゃ', 'がいしゃ', 'かいしゃ'], answer: 'かいしゃ' },
		{ question: '田中さん＿兄弟＿は とても なかがいいです。', choices: ['きょうだい', 'きょだい', 'きょうたい', 'きょたい'], answer: 'きょうだい' },
		{ question: '父は車の＿工場＿で はたらいています。', choices: ['こじょう', 'こうじょ', 'こうじょう', 'こじょ'], answer: 'こうじょう' },
		{ question: '5さい下の＿弟＿は とても かわいいです。', choices: ['おとと', 'おととう', 'おっととう', 'おとうと'], answer: 'おとうと' },
		{ question: '友だちの＿家＿には トイレが 4つも あるそうです。', choices: ['や', 'いえ', 'け', 'か'], answer: 'いえ' },
		{ question: 'わたしの＿へや＿に 小さな ソファが あります。', choices: ['平家', '平屋', '部家', '部屋'], answer: '部屋' },
		{ question: 'もう少し＿ひろい＿ところに すみたいです。', choices: ['太い', '広い', '多い', '大い'], answer: '広い' },
		{ question: 'うちのちかくには＿みどり＿が 多いです。', choices: ['赤', '緑', '親', '新'], answer: '緑' },
		{ question: 'これは＿わたし＿が きのう わすれた かさです。', choices: ['広', '私', '利', '業'], answer: '私' },
		{ question: 'なつ休みに＿かぞく＿で ほっかいどうへ 行きます。', choices: ['家人', '家数', '家旅', '家族'], answer: '家族' },
		{ question: 'えきから がっこうまで＿とおい＿ですか。', choices: ['遠い', '送い', '速い', '遅い'], answer: '遠い' },
		{ question: 'にわで いろいろな花 を＿育て＿ています。', choices: ['たて', 'かて', 'そだて', 'まいて'], answer: 'そだて' },
		{ question: '＿近所＿に ゆうめいな かしゅが すんでいます。', choices: ['きんじょ', 'きんじょう', 'きんしょ', 'きんしょう'], answer: 'きんじょ' },
		{ question: 'あのしろい セータの＿方＿は どなたですか。', choices: ['かた', 'ぼう', 'ほう', 'がた'], answer: 'かた' },
		{ question: 'ひっこうすなら＿静か＿なところが いいです。', choices: ['にぎやか', 'しずか', 'おだやか', 'あたたか'], answer: 'しずか' },
		{ question: 'きょうかしょのこの＿部分＿を コピーしてください。', choices: ['べぶん', 'ぶべん', 'ぶぶん', 'べべん'], answer: 'ぶぶん' },
		{ question: 'しょうらい テレビきょくで＿働き＿たいと おもいます。', choices: ['うごき', 'かせき', 'おもむき', 'はたらき'], answer: 'はたらき' },
		{ question: 'じぶんで ようふくを＿つくる＿ことが できます。', choices: ['使る', '寝る', '用る', '作る'], answer: '作る' },
		{ question: 'もうすぐ コンサートが＿はじまり＿ます。', choices: ['発まり', '初まり', '始まり', '開まり'], answer: '始まり' },
		{ question: 'きょう しごとは 何時に＿おわり＿ますか。', choices: ['売まり', '了わり', '止わり', '終わり'], answer: 'おわり' },
		{ question: 'あしたは きょうより10ºCも きおんが＿ひくく＿なります。', choices: ['狭く', '部く', '低く', '太く'], answer: '低く' },
		{ question: '子どものとき花＿や＿に なりたかったです。', choices: ['屋', '家', '店', '山'], answer: '屋' },
		{ question: '中国に いるあねに＿あい＿に いきます。', choices: ['合い', '会い', '相い', '見い'], answer: '会い' },
		{ question: 'えきまえの＿店＿で よく かいものします。', choices: ['てん', 'や', 'みせ', 'たな'], answer: 'みせ' },
		{ question: 'ハガキは どこで＿売って＿いますか。', choices: ['はって', 'つくって', 'かって', 'うって'], answer: 'うって' },
		{ question: 'あのレストランは＿本当＿に おいしいです。', choices: ['ほんど', 'ほんだな', 'ほんとう', 'ほとん'], answer: 'ほんとう' },
		{ question: '＿昼食＿はかいしゃのちかくでかいます。', choices: ['ちょうしょく', 'ちゅうしょく', 'しょうしょく', 'かんしょく'], answer: 'ちゅうしょく' },
		{ question: '＿黒い＿ブーツがほしいです。', choices: ['あおい', 'あかい', 'しろい', 'くろい'], answer: 'くろい' },
		{ question: 'あさからたくさんの＿客＿がならんでいます。', choices: ['きょく', 'きょくう', 'きゃく', 'かく'], answer: 'きゃく' },
		{ question: 'コンビニはとても＿べんり＿です。', choices: ['便理', '便利', '弁利', '弁理'], answer: '便利' },
		{ question: 'あのスーパーは＿ごご＿９時までです。', choices: ['後午', '牛後', '午後', '後牛'], answer: '午後' },
		{ question: 'きょうの＿バン＿ごはんはおべんとうにします。', choices: ['晩', '夜', '朝', '昼'], answer: '晩' },
		{ question: 'このまちは＿しんせつ＿なみせが多いです。', choices: ['新切', '真切', '親切', '心切'], answer: '親切' },
		{ question: '＿ぎんこう＿のATMは何時までですか。', choices: ['金行', '鉄工', '金工', '銀行'], answer: '銀行' },
		{ question: 'ここはカードが＿つかえ＿ますか。', choices: ['作え', '使え', '伝え', '用え'], answer: '使え' },
		{ question: 'このスーパーは＿品物＿がしんせんです。', choices: ['ひんもの', 'しなぶつ', 'しなもの', 'ひんぶつ'], answer: 'しなもの' },
		{ question: 'あのみせにかわいい＿店員＿がいます。', choices: ['てにいん', 'てんいん', 'てんにん', 'ていいん'], answer: 'てんいん' },
		{ question: '８２円の＿切手＿を１０まいください。', choices: ['きりて', 'ぎって', 'きいて', 'きって'], answer: 'きって' },
		{ question: '＿今夜＿友だちとレストランに行きます。', choices: ['こんよ', 'こんばん', 'こんや', 'こんよる'], answer: 'こんや' },
		{ question: 'あしたの＿昼間＿は母と出かけます。', choices: ['ひるま', 'ちゅうま', 'ひるかん', 'ちゅうかん'], answer: 'ひるま' },
		{ question: 'コンビニは＿夜中＿でもあいています。', choices: ['やなか', 'やちゅう', 'よなか', 'よじゅう'], answer: 'よなか' },
		{ question: 'わたしは＿しろい＿ふくをよくかいます。', choices: ['白い', '黄い', '黒い', '青い'], answer: '白い' },
		{ question: 'チーズの＿うしろ＿に牛乳があります。', choices: ['線ろ', '前ろ', '皆', '後ろ'], answer: '後ろ' },
		{ question: '人気のみせも＿ごぜん＿ならすいています。', choices: ['午後', '午前', '午朝', '午早'], answer: '午前' },
		{ question: 'ほしかったおかしが＿うりきれ＿てしまいました。', choices: ['買り切れ', '有り切れ', '売り切れ', '乗り切れ'], answer: '売り切れ' },
		{ question: 'ここに＿住所＿を書いてください。', choices: ['じゅうしょう', 'じゅうしょ', 'じゅしょう', 'じゅしょ'], answer: 'じゅうしょ' },
		{ question: 'こうくうびんはとても＿速い＿です', choices: ['あさい', 'おそい', 'かたい', 'はやい'], answer: 'はやい' },
	],
	kanjiQAsN5 = []

var questions = []

for (; questions.length < 10; ) {
	let randomNum = Math.floor(Math.random() * kanjiQAsN4.length)
	if (!questions.includes(kanjiQAsN4[randomNum])) {
		// const shuffeled = kanjiQAsN4[randomNum].choices.sort(() => {
		// 	const randomTrueOrFalse = Math.random() > 0.5
		// 	return randomTrueOrFalse ? 1 : -1
		// })
		// kanjiQAsN4[randomNum].choices.length = 0
		// kanjiQAsN4[randomNum].choices.fill(shuffeled)
		questions.push(kanjiQAsN4[randomNum])
	}
}

export { questions }
